\section{Fazit}
Das Lock-In-Verfahren stellt ein äußerst vielfältig einsetzbares Messverfahren
dar. Durch die Verwendung von Referenz- und Messsignal lassen sich sowohl
frequenzselektive Messungen mit Unterdrückung der Seitenbänder als auch
Laufzeitmessungen über den Vergleich der Phasenlage durch\-führen. Da sich die
Trägerfrequenz (in Grenzen) frei wählen lässt ist es möglich, präzise Messungen
in einem störungsarmen Spektralbereich durchzuführen, was den Aufwand einer
nachfolgenden Signalaufbereitung verringert.
So ist es möglich auch unter anspruchsvollen Umgebungsbedingungen ohne großen
Kalibrierungsaufwand hochwertige Messungen durchzuführen. \cite{skript}
